[賀歲片前哨戰] 《家和萬事驚》討論 (吳鎮宇, 袁詠儀, 古天樂, 張達明主演)

poster有點柒 又搵唔到高清

演員：
吳鎮宇, 古天樂, 袁詠儀, 張達明, 林雪, 吳肇軒, 蔡頌思 + 大量客串

導演：
邱禮濤

簡介：
電影改編自張達明曾獲得香港演藝發展局「傑出創作劇本大獎」冠軍的舞台劇《亞Dum一家看海的日子》。

香港房地產價格屢創新高。為保本和增值財富，忠厚老實的一家之主盧偉文（吳鎮宇 飾）挪用所有積蓄，加上行動不便的父親（張達明 飾）棺材本付清首期買樓，與家庭主婦妻子（袁詠儀 飾）、失業廢青兒子（吳肇軒 飾）、熱衷網戀的女兒（蔡頌思 飾）過著每月供樓的節儉生活。

雖然單位樓齡高、鄰居（林雪 飾）蠻不講理，但它有一個全家人都極之喜歡的優點—客廳唯一一扇窗能看到一點海景。家嘈屋閉過後，只要一家人站到窗前看海，情緒自然平復。

可是有天，海景竟被新建的廣告牌擋住。沒有海景，盧家有如到了世界末日，房子也因而貶值。盧家為報復廣告牌主人王小財（古天樂 飾），出盡各種奇招，但他仍不為所動。盧家決定將行動升級—剷除王小財。一宗烏龍百出、極盡搞笑的逼遷計劃逐步展開……

1月24日 上映

預告：

FB:

HKmovie6:

有冇人會睇？ 故事好似好過其他賀歲片
廣州上咗優先場，反應好似唔錯
仲有張達明返嚟

個TONE 好有N年前大陸片瘋狂的XX 個類暴走片

有新poster啦

舊張有殘體字比人屌

btw

蔡頌思咩人？新演員？

邱禮濤....
二十套有一套係好睇，應該

張達明做吳振乳老豆

係
之前大陸版poster轉繁體轉漏咗

張達明編劇應該好d嘅 今次冇李敏

有錢女

醒目咼 無買個主角返嚟做

大部分演員都係香港演員
但睇條預告拍到好大陣蝗味

因為係大陸投資
不過就全香港拍+全香港演員+crew
聽聞大陸結局同香港唔同

吳肇軒

可以兩個結局咩

強国啲戲好多限制，好多劇情唔拍得

我意思係

香港上映唔係都要跟返大陸結局咩

有袁詠儀 不了

支那西

好似唔使跟返，以前無間道都係啦

邱禮濤對上的賀歲片:浮華宴、花田囍事2010
參考下

浮華宴其實唔差

起碼唔係一味胡鬧

無間道我知道有兩個結局啊

但如果每套合拍片都可以同樣方法處理

杜sir就唔洗煩十幾年先北上啦

問題係結局可以咁姐
好多係中間唔上得要cut
cut到上下唔連貫
杜sir果堆中間點cut吖

要問行內先知

果2套始終黃百鳴揸旗

毒戰古天樂最後走得甩已經講得通啦

三人行古天樂又做乜自首

個陣味係黎自鏡頭個D 色水同佈景, 香港LOCAL 既, 真係唔會咁樣, 都幾易分到出黎

冇睇過原本舞台劇，唔知原來結局係點，唔敢亂估點解要兩個結局，不過強国啲嘢真係難明

今晚睇咗首映
比想像中好睇
如果呢套入得切金像獎吳鎮宇應該拎硬
串政府同劏房啲位睇到好笑但又好無奈

睇片目好似無呢套
唯有靠逆流

推一推
星期四上畫
呢套估唔到幾好睇
雖然係笑片
但其實所有情節都好現實
香港人就係為咗層樓為咗搵食咩都要做
又成日遇到仆街鄰居
搵政府幫手就你推我我推你

古天樂係咪好少戲份？

無間道嗰時俾兩個結局，後來大陸唔俾

唔算少 但主角一家最多

呢套唔知計國產定合拍 唔知結局可以用咩準則

院商似乎都係睇淡呢套

達明

Mcl都唔上

唔知點解冇 定係未出

MCL 真係唔上 搞乜

今日上畫
又自推
要睇就快喇 週末應該會瘋狂cut 場

今晚睇左劇情唔錯，有笑位有共嗚

不過套戲好似零宣傳咁濟冇乜人入場

希望大家好似幫逆流大叔咁幫呢套宣傳一下，好片值得多啲觀眾去睇

大陸票房都好差
但口碑都算幾好
都係宣傳太少 邊個做都係冇人知套戲exist
講卡士真係賀歲級
唔計主角仲有
林雪農夫鵬哥苑瓊丹江美儀旦哥修哥泰臣

唔知係咪舞台劇改編，成套戲都好舞台劇feel

班打手好心收斂下
套野啲製作差到一個點仲衰過大陸d網大
咁樣都想呃觀眾入場，會唔會無賴咗啲？
又喺度賣本土情懷呀？套戲又無賣點到要賣本土呀？

講下點差法？
劇本？
我覺得港產嚟講真係算中上
點都好過棟篤特工下話

好似得2000萬票房

大陸口味真係好難摸

宜家合拍片上去票房十套有八套死

最近黃百嗚幾套戲都係中港兩個版本
而呢套戲其中一間出品公司 係黃百嗚個女做老闆

唔知佢點搞得掂

唔知係咪國產片就可以中港2個版本

好似唔得

L風暴同古宅都唔係國產片啦

呢套野唔駛講都知仆硬啦下話個題材咁香港
邊會有共鳴

以講社會時事 諷刺時弊既角度絕對合格

我諗係殺人果part 大陸唔比播
另一個結局麻麻掛

製作同美術已經柒
大cast但個個演技浮誇唔知做乜鳩咁，浪費演員
笑點又唔好笑
講時事諷刺時弊唔係大撚晒
邱生已經唔係第一次
上次選老頂已經當d觀眾係白痴
佢根本就係第二個王晶黎
只不過佢立場比較易令人接受

利伸：睇優先場

睇邱生都唔會為d鏡頭同美術 叫做過得去
塊牌應該係故意整得咁柒
另外除咗間屋應該大部分都係實景 合拍片來講算少見了

同埋邱生質數參差都係出哂名
不過真係得佢個個題材都有拍過咁滯 仲要戲接戲冇停過
點都好過王晶10套有一半抄西片一半食老本 仲拍緊大老千

邱生長處係快靚正
Cost control
所以好多戲拍

我特登返大陸睇完 再喺香港睇
內地都有出現殺人

好勁又講唔上
起碼吳鎮宇個女條支線(接生仔)誇張得滯
扮城市論壇嗰度太短麻麻地
吳鎮宇中段催劏房客交租唔成發癲嗰幕幾好戲
林雪一如以往咁過癮
而個結尾夠哂癡線

呢套正喎 岩岩睇完
成套戲不斷反映香港基層問題 劏房 投訴冇人理 鄰里唔和睦 比有錢人逼害等等 最終個結局仲要咁出人意表 佢地係得到想要既野 但應唔應該開心呢？
幾個主角又唔係hea做 尤其是吳鎮宇 每一場要爆發既戲都交足
最初諗住呢套係輕鬆喜劇小品 仲諗點解呢個卡士唔擺賀歲 睇完先知係一套會笑得好無奈既戲 其實成個故仔根本就係一個悲劇 我個人好中意呢種荒誕

遺憾係睇個場得四個人 呢套要推大力啲 又一套唔值低票房既戲

鎮宇爆發一鏡到底同達明大橋段戲都好深刻

唔求千萬票房 都唔好少到咁

第一次係屋企嘈交跟住敲窗叫屋企人望海 同中後段屌住客個兩段都好正 兩場都一shot落

個戲名同套戲有咩關係？

剩係聽到個名仲以為係鬼片

有關架 但不能穿太多

好睇就唔算 但當睇下苑仔林雪呢啲演唱都唔錯 仲有秋生鎮宇同場

吳肇軒做番香港年青人幾似幾過癮

跳海場戲邊度黎

靚靚抽擊苑仔應該係好多家長嘅心聲
跳橋似係鴨脷洲大橋

遲 d 諗住睇，係咁岩睇梅姐個套先知呢套戲，太小宣傳喇

唔好遲呀 再遲冇場架喇

為樓殺人大陸一定唔批

正確 下星期肯定cut到得返日頭場

輕輕推一推

睇左 真係好無奈
層樓都供左15年 仲有廿年咋嘛 好快嫁啦

又好睇好笑又反映到現今社會既荒謬

結局又帶出到即使成功既無奈

個女係乜水？

唔錯喎
片長個半鐘都可以講到好多社會問題
估唔到結局寫到咁盡
吳鎮宇做小男人同袁詠儀做師奶仔都好好
唯一想彈就係吳肇軒 浮誇得老尷 (同類角色我即刻諗起金城安 但佢做得好好多)

殺古天樂都未算痴線 準備殺林雪係將佢地既痴線再推高
個尾真係好發人深省

個結局ok
成套戲剪得麻麻
普普通通啦

見佢仲有好多人客串 應該都cut得都幾多

悲劇黎

選老頂之後又想拍埋D 搞事片

幫推

拳王都請到？預告唔見有既

唔係拳王個個

呢套口碑都幾兩極
加上星期四八婆上畫
大幅cut 場了

又係中資

香港題材但唔夠港味無咩興趣

套戲成個flow都好舞台劇咁好誇張
但幾欣賞生抽王做政府官員
做出個種官僚卸膊

哩套同逆流比點樣? 上次諗住支持多d 本土, 逆流又做得幾好睇, 跟住睇左翠絲, 覺得ma ma 地........唔知哩套支唔支持得落.............

諗住放假先睇
點解cut 場cut 到仆街

咁性質有啲唔同 逆流係偏向勵志 呢套係比較瘋狂既黑色喜劇 但係大家既內容都係好貼地 好有港產味 絕對值得支持

冇人睇咪cut 場 所以港產真係要快睇

翠絲我覺得都好正

吳肇軒死忠報到

但我是不會入場睇呢套垃圾嘢的

如果吳肇軒話好睇你會唔會睇？

佢一定會話好睇咖
但真係對中國嘢無性趣

套戲全港景, 冇大陸演員
出到嚟其實唔似係合拍嘅

成套戲最撚敗筆就係呢條垃圾

佢未睇就知係垃圾 真係勁

初一就冇晒場
係真唔係呀
仲諗住帶老母睇呢套

聽日睇啦

初一起得返朗豪坊同愉景新城有日場上

要睇好快手 就黎冇場喇

淨係睇題材就知套嘢值唔值得睇啦

你叻 咁套戲係咩題材 講咩架？

賀歲片黎講都好dark下

應該本身已經冇諗住賀歲 咁岩個期近新年

睇完
好在老豆老母份人都好本土
帶佢地睇岩戲

Netflix 上咗架 估唔到咁快

Netflix睇左，出奇地好睇
套戲表現到香港人嗰種針唔拮到肉唔知痛，膽小怕事唔齊心嘅民族性
無諗過賀歲片會拍呢啲嘢
有啲後悔當初冇去戲院支持

出奇地好睇+1
去到最尾既結局真係笑唔出
有少少無厘頭得黎其實又好貼地

啱啱都終於喺netflix度睇咗 上映嗰時遲咗幾日落咗畫冇睇到 都幾好睇

果陣套戲評價都幾兩極
不過踩嘅都係話做得太舞台劇，靚靚同阿女好嘈好煩呢啲表面嘢
講鏟片仲要插到套戲message 有幾好都畀佢2個叫聲破壞哂
但明明實際就係要表現住屋問題點樣令人痴線法

鎮宇劏房點火一shot 長鏡
同達明喺橋果幕都值得金像提名

垃圾

屌你有無睇過， 淨係廣告板嗰度已經係大陸景